**Закон 4. Всегда говори меньше, чем кажется необходимым**

Во многих отношениях власть — это игра внешнего, видимого; если вы говорите мало, то будете казаться крупнее и могущественнее, чем на самом деле. Чем больше вы наговорите, тем больше покажетесь не имеющим реальной силы. Кроме того, чем больше вы говорите, тем выше вероятность того, что скажете глупость. Следите за своими словами, осторожно выражайте сарказм.

_Энди Уорхол с успехом применял принцип немногословности. Его интервью напоминали высказывания оракула: он произносил что-то пространное и неясное, а интервьюеру приходилось ломать голову, чтобы обнаружить какие-то глубины в зачастую бессмысленных фразах. Уорхол редко говорил о своих работах: он предоставлял другим интерпретировать сюжеты и говорить о них, поднимая стоимость произведений._

#48ЗаконовВласти